---
title: 我的List出现了“空隙”
date: 2016-07-21 10:41:28
category: android
tags: [java,note]
---

虽然做安卓开发很长时间了（大概4个月了），但是对Java不是很熟悉（虽然大学学过一个学期的Java课程）。今天碰到一个奇怪的问题，Java老手肯定能一眼看出来为什么发生这种情况，但是我还是花了一点时间才明白。问题很简单，我的一个List不连续，中间产生了一个“间隙”，很明显缺少了第10个元素，所有的元素都是通过list.add(object)添加进去的。后来进过若干盘查，发现有个object```有可能为空```，而list添加空的元素就会造成这种现象。